\section{PHP e Phalcon}

De acordo com \citeonline{niederauer2004desenvolvendo}, PHP é uma linguagem de programação de alto nível, não é necessário a declaração de tipo de variável e possui o paradigma Orientado a Objetos baseado em \textit{Scripts}. Um bom lado do PHP é que ele executa o código no servidor, ou seja, não fica exposto ao usuário, assim gerando o HTML para enviar ao navegador para exibição. Foi criado por Rasmus Lerdorf e, posteriormente, tornou-se desenvolvido através de código livre (ou \textit{Open Source}). O objetivo da linguagem é desenvolver paginas Web de forma rápida e dinâmica. A versão que utiliza-se neste projeto é PHP 7.0.6.

Tendo em vista que a API (\textit{Application Programing Interface})\footnote{Ator do modelo, responsável por realizar a comunicação entre uma base de dados e um painel.} será utilizada como base de tomadas de decisão, realizando apenas operações de consultas na base de dados, optamos por utilizar PHP pela facilidade de manipulação dos dados, junta do \textit{Framework} Phalcon, que de acordo com \citeonline{rada2015learning} é um conjunto de bibliotecas em PHP compilada como uma extensão da linguagem de programação C, atingindo assim mais performance e mantendo a facilidade de um código em PHP\footnote{Para mais informações, acesse https://phalconphp.com/.}. Quando chamada, esta API deverá retornar os dados em uma estrutura de dados JSON (\textit{Javascript Object Notation})\footnote{Estrutura de dados, utilizada na linguagem Javascript, para denominar um objeto.}, visando simplificar a manipulação destes dados no painel.
